# CephFS (Файловая система Ceph)

Kubernetes предлагает вместо этого использовать сторонний драйвер хранилища CephFS CSI. Том cephfs позволяет смонтировать существующий том CephFS в ваш Pod. В отличие от пустого каталога, 
который удаляется при удалении модуля, содержимое тома cephfs сохраняется, а том просто размонтируется. Это означает, что том cephfs может быть предварительно заполнен данными и эти данные 
могут использоваться совместно между модулями. Том cephfs может быть смонтирован несколькими авторами одновременно.
Примечание: Прежде чем вы сможете его использовать, у вас должен быть запущен собственный сервер Ceph с экспортированным общим ресурсом.

